請各位測量師入一入嚟

小弟對測量有興趣，希望各位ching可以幫手解答以下問題：
1. QS, GP, BS的人工同、需求同晉升階梯分別如何？
2. 之前聽過QS有時要報假數幫公司賺錢，事實係咪咁？同埋甘樣會唔會犯法？
3.聽人講GP同BS較易入政府，事實係咪甘？

謝謝

甘你老母

甘你老母
咁嘅智力你入到先算

撚有人請你咩
字都唔識打

阿豬阿狗都話做測量

你係對錢有興趣姐 扮咩

字都用錯 咪撚做測量啦

甘你老母 P牌仔

啲問題少低質 答都費事

樓主勁慘

垃圾咪撚入黎害人

甘你老母
搵你寫合約就慘喇

或者樓主想問入政府係唔係做到好甘啫

你做政府雜工好D, 唔洗打字

測量真係冇你想像中咁好 請停止不必要巴幻想
測量係建築行業入面最文科果個 而且工作內容悶 前景又麻麻

大把人搵唔到野做
一畢業就轉行

有無人認同qs係建築界打雜？

人工高麻得，理得佢係咪打雜

賤過袋底泥
撚有雜工咁高級

字都唔識多隻
就算你貼錢打工
人地都唔請你啦
驚你倒佢米

要人工高就唔好諗qs gp bs

fg人工衰過保安
工時又長
牌又難考

甘你老母 地政LI你都唔撚使諗住做

我朋友做qs qs本身人工唔高 未考牌前兩皮左右 辛辛苦苦考到牌先得三皮多啲

你讀完已經有牌 出黎三皮 差好遠

雖然MLS起薪3皮，但QS人工升得快，考左牌過幾年人工應該高過MLS? 求ching解答

邊個同你講人工升得快

考左牌既世界一定係好啲既 佢本身英文唔太好 前後用左3年時間先成功考到 計落應該同MLS差唔多 唯一唔同係你會跟point跳佢唔會

QS唔係會計 人工跳得唔快

學咗打字啦 甘你老母咩

屌你勁撚煩 隔一排就係到問問問

人工好撚低 低過保安 咪撚入 謝謝

樓主出個個post都係搏人入嚟屌鳩佢

測量是建築+法律+數學+cs+geology的五不像
你不如揀建築/園境建築好過

回頭是岸 施主

字都唔識學人做QS

甘你老味

唔撚係掛

開左咁多個post，問完未

睇你問咁多次都係想有人話你知可以月薪10萬，考牌好易者，想聽呢啲9野就咪係連登問，直接報算9數啦

Landscape一樣慘過食屎
晚晚OT 仲要堅忙起上嚟係三點幾公司走
時薪低過某拱門啲侍應
未有牌都係兩萬都無 仲要做好耐先有牌
想有牌都要你仲有命至得

ching是園境建築師？

自爆唔答啦

btw辛苦了，我見園境建築和設計好靚，想增值，有咩書推薦

有興趣？笑撚死人咩

點解有興趣？分享下

我想做測量師，有以下原因：
1.我想參與一項工程的建設，見到由冇到落成，覺得好有成就感，亦希望可以去不同地方參與不同工程
2.不知點解覺得戴白色安全帽、在地盤度揸圖紙好型
3.測量師人工可以（我不指望發達，但求三十幾四十歲可以有5-7萬一個月）
4.測量師是專業人士
5.測量師找工較易，出路亦較闊
6.地盤做嘢冇甘多辦公室政治
7.測量師晉升階梯算理想
8.有人話測量師工作來來去去都係做嗰啲野，但係又不似做lab咁repetitive,但又不會話太過挑戰

希望ching可以幫下我，解答下我🙇🏿‍♂️

讀CIVIL啦